Разница между объявлением переменных через var, let и const
заключается в следующем:
 1. var видна в пределах функции (также для вложенных функций), то есть var ограничена функцией. Также мы можем объявить
    переменную var не записав в нее сразу же значение, это не будет считаться ошибкой, вернется undefined, позже можно будет
    дописать значение.
 2. У let поведение иначе, let видна в пределах блока. Если сравнивать с var, то переменная let будет видна только после объявление,
    в переменную нужно сразу же записать значение, иначе будет ошибка.
 3. Область видимости у const аналогична let. Const нельзя перезаписать, иначе будет ошибка.

Var потерял свою актуальность с приходом let, let и const семантически правильнее и говорят где они могут использоваться.
Var можно встретить в legacy проектах.